【認清目標！】若果你根本唔知目的地係咩，個風向點吹都好，都係對你不利！

一時話民意變
一時話敵方陣營大亂
一時話文宣方向改變
一時話抗爭模式轉型
一時話去G20
一時話港台同一陣線
一時話解放，一時話獨立，一時話真普選

一時話反送中
一時話警權過大
一時話問責下台
一時話病人私隱
一時話登記選民
一時話暴動定性
一時話拯救義士
一時話以死相諫
一時話顏色革命

=================

2011年，佔領華爾街運動爆發，策動者以和平佔領等公民抗命模式，宣示對美國官商勾結及商家以金錢不平等地操縱社會的不滿。

運動起初轟動全球，多個國際媒體連日採訪，跟進事態最新發展，世界各大城市亦相應發起類同佔領運動，控訴社會中錢財過分影響政治民生。

好景不常，財團實施冷處理，將一切訴求拖字決，聯邦調查局BFI更將和平佔領定成爲「恐怖分子活動」，大肆啓動輿論操作機器，務求將運動士氣打至谷底。

同時，佔領華爾街內參與者，開始各有各自己嘅訴求，直至中期，運動嘅目的再唔係「打擊官商勾結」，而係幾乎民衆對美國政府嘅所有不滿。先有社會主義集團宣佈《99%宣言》，再有民間自發嘅《13項要求》，再有後補嘅《11項要求》。

運動發展至此，佔領人士已經忘記「官商勾結」，反而係四分五裂成多個小組，討論「如何令到黑人，女人，變性人達到社會平權」，「爲何將有錢人全部殺哂係好事」，甚至「人獸交爲何可取」。每當有人想停止討論，想帶領行動，就會有人冒起，提出「行動前必須小組討論後達成共識」。

佔領步入嘉年華中後期，當中荒唐之極，可見在奧克蘭佔領區營地拍攝的一齣成人電影，謂"Occupy My Throat"。

佔領運動最終被民衆定成爲「一班唔知道自己想要咩嘅廢青」，運動最終失敗告終。

==================

==Cicero 西塞羅，羅馬共和國執政官==
Ad Lucilium Epistulae Morales 《給路西留士的倫理書信》

“Ignorant, quem portum petat, nullus suus ventus est. ”
“When a man does not know what harbour he is making for, no wind is the right wind.”
「如果你根本唔知你想去嘅目的地係咩，吹咩風都係對你不利。」

點解香港人會反送中？
點解香港人會對警察呢次嘅手法極爲反感？
點解香港人對政府官員嘅回應方式完全唔接受？

因爲香港人對中囯式法治反感。
因爲香港人對中囯式執法反感。
因爲香港人對中囯式執政反感。

因爲香港人對中囯反感。

==================

今次抗爭嘅發展速度，直情快過咩AI。
但係不論手段，方向，抑或策略係點樣改變，
請大家一定要謹記我哋當日係點解會出嚟：

請大家謹記太古烈士嘅遺願：
1，全面撤回送中
2，我們不是暴動
3，釋放學生傷者
4，林鄭下台
5，Help Hong Kong

如果香港人重蹈歷史覆轍，
不論係雨傘，魚蛋，抑或華爾街嘅錯誤，
結果只會係失敗。

請大家謹記太古烈士嘅遺願！

終於出黎以正視聽

agger
兄弟爬山唔係問題
問題係要爬同一座山

呢幾日敵方輿論機器終於啓動
依家唔出嚟正視聽，香港人好快玩完

推你上頂樓，屌你老母

無錯。D風實係咁亂吹，總之要捱到71。

推

好多人係咁講灰講失敗
好有系統咁玩緊/俾人玩緊自我實現預言
大家要諗清楚自己最初出黎係為乜

樓主你好死返出嚟啦

不如咁講：
兄弟爬山絕對要做
但係大前提係，兄弟間一定要 We Connect

記唔記得777幾咁成功將香港各大陣營connect起嚟？
依家敵方就係想我哋disconnect
所以一定要繼續We Connect

想點
做咩要「死返出嚟」
我冇走過呀

1，全面撤回送中
2，我們不是暴動
3，釋放學生傷者
4，林鄭下台
5，Help Hong Kong

其他咩港獨真普選唔該先目標一致搞掂上面個5樣先好唔好

對方放軟少少手腳大家又開始變返雨傘中後期咁

Push

其實無領袖既缺點已經出現,就係無焦點,不能集中意見
係依個時間,就要靠個人能力同質素
我地既對手就係想我地忘記目標,分散力量
無忘初衷,我地要代烈士行埋條路,走到目標
1，全面撤回送中
2，我們不是暴動
3，釋放學生傷者
4，林鄭下台
5，Help Hong Kong

搞唔撚掂，出面個公海已經失撚咗控

推借留言推推自己淺見

威脅手段之所以有用，其中一個要素係「未知」

唔係想打擊你
但呢啲文就無謂呢啲時候出同推

介唔介意講吓點解？

正確思維 一針見血

堅守初衷,歸根究底都係由送中條例衍生出黎

想道歉想舉牌想傳單想落區既人
請入落區谷

[由連登核心推出社區] 落地落區谷集合

雖然你講岩晒，但你講緊廢話

以家出面立立亂，一堆分化五毛放負娛樂distract post
仲要加多幾廿篇軍師長文

雖然你已經好短，但基於內容嘅重要性都真係唔好搞住

我其實成日都有個詬病
寫得太長
如果有手足文筆好過我可以試下簡化 #1 同埋寫個好啲嘅標題，遲啲再開post
我相信個傳染力會大過我呢篇

無計 早排日日話無大台同各自修行
結果一有d失利就開始出缺點 最明顯無話事人 有一個人屌一句變咗有做既都受晒
而家出邊都每分鐘有新意見咁彈出黎 極度混亂

push

其實冇大台係一大優點
香港人民族性加上冇大台嘅抗爭完全體現咗emergent intelligence嘅精髓
對家政府亦都冇得plan對策，冇得搵個領袖玩抹黑

我相信混亂唔係一個本性壞嘅嘢
依家嘅問題唔係有新意見
而係個羣衆唔記得咗個最終目標係咩
因爲只要成個羣體清晰知道個目標
就會極快咁篩走唔啱嘅新意見
並將啱嘅意見發揮得淋漓盡致

作為土生土長嘅香港人
我地目標一致，原則不變
決心要完成一名以身殉道嘅香港人嘅遺志:
1，撤回修例，不撤不散
2，官方收回612「暴動」定性，為錯判而向市民道歉
3，即時釋放所有因反修例，被林鄭迫瘋而被迫上梁山嘅市民
4，林鄭下台，重啟政改

呢段日子，我地好氣餒
見到一張張厚顏無恥嘅嘴臉
對一名香港市民為反修例而壯烈犧牲視若無睹，cctvb甚至選擇性忽視不報，各官媒/高官全部採取冷處理方式或避而不談

領導香港，管治香港嘅團隊，主流媒體，不知不覺係呢二十二年間，變得冷血無情，視人命如無物，視200萬名市民嘅民意為無物，視謊言為理所當然視真理為無物

香港尚且仍然作為一個國際大都會，站於廿一世紀嘅大舞台上，舉手投足都會成為國際媒體爭相報導嘅一個小城市
今日林鄭，香港特首嘅虛偽，各司長同建制派議員嘅妄語，各局長互相推卸責任，警隊故弄玄虛弄出嘅荒謬笑話，一切一切，都收於香港人嘅眼內，收於全世界嘅人眼內，收於追求至真至善至美嘅人類眼內

我地好氣餒，但我地同時好感激
原來香港仲有至少200萬人對人身自由仍然有不能退讓嘅原則
為左香港人嘅下一代
我地必須要堅持
不撤不退

對於另一班冇獨立思考能力嘅人
當有10萬人上街
佢地會話仲有730萬人
當有50萬人上街
佢地會話仲有690萬人
當有100萬人上街
佢地會話仲有640萬人
當有200萬人上街
佢地會話仲有540萬人
口中話你不代表我
我地不能怪佢腦殘
佢地唔會深究點解啲人會出黎
佢地無辦法理解
因為佢地習慣左填鵝式教育
只能夠怪佢嘅成長環境已經受到污染
佢地所接收嘅資訊都係圍牆之內
周遭都係視謊言為理所當然嘅物種
我地應該對佢地產生同情
亦希望佢地有一日能夠加入我地
雖然人腦可以好複雜
但亦可以好簡單
可能不久將來你嘅一句說話
就能夠點醒對方

唔係因為見到希望先至堅持
而係因為堅持先至見到希望
香港人，加油！！！

.

呢位巴打既文章有進一步討論既價值

留名

推呀

講得好
呢兩日敵方玩免戰等我地行動無左著力點
we connect 變lost connect

人手置頂

更重要嘅係，要將對中國嘅反感，喺行動中表達出嚟
大家都知道要「對準政權」，其實我哋要對準嘅不單止係香港政府呢個政權，更要認清呢個敵人背後嘅敵人，亦即係中國政權

貫徹始終，其實個情感宣傳個人認爲大可以着重香港人對中囯嘅恐懼，反感，鄙視

要重新聚焦個目標度,依家出面三毛攻得好勁

目標要一致

果幾個目標淡出左大眾視線範圍先難搞
新聞唔會keep住提，但就一直報住我地做過d乜
果d每日齋睇十幾分鐘新聞特輯既人就好容易忘記左果5大訴求

同我將烈士遺言每日默寫一次呀Dllm

每朝刷牙嘅時候會心中背一次
我真係覺得我哋香港人欠咗佢

連登街站團！
公海link: [url][/url]
長期戰就係要落地開花，令議題喺各地保持熱度，大家幫到既盡幫

過咗九月冇咗班學生仲大鑊啊

基本上9月係真正嘅死線
但係件事會唔會拖到咁耐？

Push！！！

好誇張
一日不合作運動成效唔係咁理想
鬧到好大好誇張

一開始覺得冇咩
但大台撚overreacting
唔講以為咩事

其實已經俾mtr不合作運動影響細
其實想點？
最後講到搞不合作運動仲要益到班人先好搞
痴線
唔係就全部不合作運動都係消民氣

一次失敗
就應該檢討再嘗試
千祈唔好中計變得心灰意冷

最緊要方向清晰